陳浩天：港獨公投須篩選選民，投建制的不能參與

【新增影片】
港大政治及公共行政學會舉辦「身份謎思 香港民族還是中華民族？」論壇，邀請香港民族黨召集人陳浩天、南區區議員及民陣召集人區諾軒、普羅政治學苑創辦人黃毓民及支聯會副主席鄒幸彤出席，討論有關港人身份認同問題。

鄒幸彤指，身份的本質並非不可重疊，難以簡單在種族上、居住地、認同價值等「劃條線」去區分民族身份，又指中國人與香港人身份不一定有衝突，身份亦不一定主宰決定，「自認中國人亦可以支持香港獨立」，認為身份並非問題核心，不分民族亦可爭取民主。
陳浩天反駁，不分民族是抹殺文明。他認為身份認同、分清香港人還是中國人極為重要，又批評「中華民族」一詞實屬危險又邪惡的統戰工具，中共至今仍在使用，近日亦藉此繼續製造外敵，如反藏獨、台獨、港獨等就是例子，他認為有必要打破「中華民族」的枷鎖和謬誤，如港人無法打破迷思，難以突破爭取民主。
陳浩天不諱言此刻並不支持自決，原因在於香港已有逾百萬中國來港新移民，有學者曾指新移民取向較支持中國、投票支持建制，故必先劃清誰人才有資格投票，搞清身份問題。他又指近日多名抗爭「義士」入獄，相信他們亦認為堅持、保護港人價值是值得，故搞清身份再抗爭是必須。
黃毓民直言，不建立香港人身份為本位的抗爭，就等於無的放矢，「抗拒中共唔夠力，抗拒中國先夠力」，他促民主回歸派、泛民主派「換個腦袋」改變思維，「唔係淨係抗拒暴政，抗拒暴政咪選曾俊華、All in曾俊華囉。我唔係要選曾俊華嘛，我係要香港人一人一票選(特首)嘛！」他強調必先有港人認同，才有能力抗爭，爭取民主。
區諾軒指，以往不少港人回答民調，都願意自稱中國人，但近年卻起了翻天覆地的轉變，大多自認香港人。他認為香港主要分兩類人，一類如「藍絲帶」以血緣、群體作身份認同；另一種則以公民價值和個人作身份認同。
鄒幸彤認為標籤對壯大社會運動毫無益處，破除身份標籤才能達至民主。有現場觀眾提問時批評鄒思緒凌亂，認為如在本質上反對身份政治，但如從福利層面看，鄒身為左翼，是否認為可以無限量分發福利，如非無限分發，又可如何界定領取福利者的資格；從抗爭層面看，若身份政治不重要，支聯會2013年六四集會

以「愛國愛民，香港精神」為主題，質疑若身份政治不應存在於公共政治討論，「支聯會首先就要滅亡，唔應該存在」，質疑口號中「愛國」意指哪一國。

堡主講得0岩、新移民廢青廢老都無得投

有無人認同，唔係港獨公投都唔會有結果

應該諗方法反向洗腦，香港人同中國人身分唔可以並存

咁嘛變咗無全港認受性囉
最多只可以當做個有BIAS嘅民意調查

有bno先投得

同埋都冇記錄低投左邊個，
點樣screen走投建制嘅人？

支聯會條友

其實點樣先算香港民族?係香港出世?係香港住夠7年?

港獨就緊係要踢哂d支那人走la

不如係外國以難民身分建國仲好

不如剩係香港島獨立，一人一半打和算la

叫得港獨派，港獨就應該係佢地第一綱領
應該要用盡所有手段去達成，就算唔公投都係
獨完先實現民主先係正路
你可能話，咁咪唔係真正民主囉
咁你有無見過民主派用公投去定自己綱領？

公就我贏 字就你輸 ？

同共產黨有乜分別

陳浩天不諱言此刻並不支持自決，原因在於香港已有逾百萬中國來港新移民，有學者曾指新移民取向較支持中國、投票支持建制，故必先劃清誰人才有資格投票，搞清身份問題。他又指近日多名抗爭「義士」入獄，相信他們亦認為堅持、保護港人價值是值得，故搞清身份再抗爭是必須。

標題黨
第一佢係講緊自決, 而佢係唔贊成
第二人地係話新移民根本唔符合選民資格

你班人係咪閱讀理解差成咁?

好民主呀

有篩選就唔係'公'投啦

直接宣佈結果la

烏堡主

收皮啦，死兜，本民前幾時同陳浩天割席？
本土民主前線定本土獨裁前線呀？

仆街樓主求其作個標題就老屈人
屌你老母

Point喺邊？
咁講，如果嗰新選民標準係得到全港同意，咁仲算係民主，但有可能違反基本人權

兜你老母咩? 教你睇文章呀小朋友
成篇文邊隻字提到本民前呀?
9唔撚柒搭8

一招：7年再加上冇國外或大陸物業同國籍，已經可以收大部分狗賊皮。

陳浩天，你班支持者呢？

佢冇提我唔提得？ 本土民主前線支持一個獨裁者？

今次陳浩天同黃台仰只能活一個

邊有人會支持一個唔比新移民投票既人
反普世價值咩

那有標題黨！
堡主解釋得清楚新移民取向靠中，
有一百萬人，但人地持單程證來港已係香港居民，
而家講緊要篩選走呢一班人，唔可以比廢中廢老影響到港獨公投！
係咪閱讀困難睇唔明

普世價值唔係絕對
有7年已經係設左限
陳生講法係加嚴啲咁解

梁天琦呢d新移民係無權投票

我

100%真民主

香港居民定義都係基於法律，共識
法律係可以改
一路都有篩選，7年居留已經係

點解要畀新移民投票，佢地係中共用嚟蠶食香港嘅工具

堡主打手出現
夠唔夠膽出街話比人知新移民冇權投票？

可以訂一條97年7月1日後來港新移民無權參與公投

係連登搞公投咪得囉 講獨撚

做乜鳩要比支那人投票？佢地係支那本身都冇投票權
黎左香港都唔應該有 獨立到既話應該將佢地全部趕返支那

香港現時選民資格係18歲以上有身分證，要篩走住滿7年以上即倒退
再講，堡主講一百萬移民，可能係上一代移左民來既都無得投

你需要符合下列條件才能登記成為地方選區選民：

(a) 你是香港特別行政區護照條例（第539章）中所指的香港特別行政區永久性居民；及

(b) 你通常在香港居住；及

(c) 你已年滿18歲或在隨著提出申請後的首個9月25日（區議會選舉年）或7月25日（非區議會選舉年）或之前滿18歲；及

(d) 你持有身份證明文件，如香港永久性居民身份證；及

總之就反我既都冇得投啦

其實搞公投就係好現實
到時會睇到支那殖民左咁多劣質人口, 乜乜同鄉會係佔左好多比數
加上愛國民族主義忽上腦個班泛民左膠
仲有果班所謂中產 仲供緊樓既好難會支持大變動

港獨某程度上係要睇到實際既數字 有幾多成人支持
而且避免唔到會有所謂內戰既發生
最先係要打意識型態既輿論戰 要比人思考, 去拉攏更多人支持
而唔係隔絕某一類人唔可以參考與, 呢樣好難做到

毒果點會唔做鳩港獨派

根本公投就多9餘

好難set條界
九七前居港人士？大把親中廢老
在港出生人士？

投鼎鼎班本土派點算？

點解收緊=倒退？理由？
原則上應該係以香港利益著想，並有基本思考能力既人先投得票
唔俾共諜同老人院啲冇思考能力既老人投有咩唔合理？

簡單就收緊年期限制
反而覺得唔俾醫學上冇思考能力既老人投可能較易

淨係要個香港島有乜春用

香港利益應該點定

係...
根本搞得港獨就要果班人硬食呢個時代變革
正如清滅亡.. 唔通仲要顧及班支持清政府既平民同既得利益者咩

咁立法會個次收緊到獨派唔俾參選
你係咪又覺得合理呀

on9，咁最後咪又係一份普通嘅民意調查，有撚認受性咩，咪同黃之鋒班自決撚搞埋啲嘢一9樣。

唔合理
因為無限擴大原法律條文範圍
之後靠釋法恐嚇法官去扭曲法例dq

標題

咁On9嘅idea都講得出
咁廢點同上面班支那狗打

不如直接稱帝

陳浩天自己講要規定選民準則
讓一百萬新移民無得投
那有錯誤？

真心想知呢條on9點解合有支持者
公投，點撚樣公投啊9up都唔會up到出d咁弱智既野啦

因為d人反中反到傻左
為左反中無所不用其極

其實當年美國獨立都係咁

你屋企落咗嚟7年？

咁煩做乜 總之你係投反對既 一律無效啦

美國獨立最後都係靠打仗先有話語權，
呢個篩選性公投連香港都未有廣泛認受性，
國際更加唔會受理。

本土派真係冇人才

完全反普世價值
老老柒柒
自決一定要比埋大陸人投票囉
除非你有方法唔認佢地係自己人

以子之矛

推返呢個FACT上嚟先，
無論認唔認同都好，
唔應該老作個標題。

香港法律係香港永久居民都可以投票，點會唔符合選民資格，民主不能用政治立場而唔比人投票

岩呀
呢d咪法治囉

居港年期唔係政治立場

一早講左一齊去智利建立一個香港人既社群 講緊既唔係要改變智利 而係容入智利文化而不失香港人既文化 就好似中西文化容合概念一樣

不如咁啦, 港獨公投須篩選選民, 投港獨的才能参與

改夠一百年夠未？
港獨派又想引我發笑

篩選要民主，真係笑死

究竟條友有冇腦

獨派真係全部冇腦
唔比大陸人投票都講得出

智障

真係好好笑

新移民拎左身份證住夠7年就係香港人
心理上唔認同都好實際上佢地都係
你剔走佢地圍爐港獨有咩受認性

佢地圍爐話一國一制支持港獨就冇資格投票係咪都得？

我理解係陳浩天並無講過係篩選，
至於嗰個學者嘅講法，雖然無直接講呢句，但有帶出呢個意思，
簡單嚟講，陳浩天係唔支持呢一刻用公投決定香港前途，因為覺得會輸。

陳浩天：輸左唔計

垃圾標題黨，扭曲左個意思

以後入民族黨睇怕要交三代出世紙

OP為標題黨原因如下：
首先 陳浩天 並沒要求或 標題所述嘅公投

其次陳浩天僅指出新移民取向靠中 但並沒有講要篩選新移民 更不是標題嘅投建制

恭喜你支持中共法律

陳浩天不諱言此刻並不支持自決，原因在於香港已有逾百萬中國來港新移民，有學者曾指新移民取向較支持中國、投票支持建制，故必先劃清誰人才有資格投票，搞清身份問題。

成篇文應該係咁睇啦下話
紅字係cht既意見
藍字係用黎指出新移民既問題

點會成句「有學者曾指新移民取向較支持中國、投票支持建制，故必先劃清誰人才有資格投票，搞清身份問題。」
都係學者講
完全唔通順

根本點投佢地都會輸，所以佢地係一定反對全民公投，一係foul咁d唔會投港獨既人先

屌，笑撚死

講民主 泛民有六成票
獨派連毛都不是

你咁玩稻草人
不如話陳誥天話要
先屠殺 後公投

黎左香港幾多年之內叫做'新'唔係重點

幾個角度：
1）原則上，有多數人支持地收緊投票資格唔違民主
2）實際上，做到一次公投都勁，邊可能'公投'左選民資格先，用辭職公投既話執行上更無可能做到

3）我認為應該全面公投；上面好多巴打都講，唔係全部人投就冇認受性

俾佢投到，冇得投嗰百幾萬人點處置？

4）公投輸既機會成本非常低，因為香港都死左8成

支那五毛
佢無話唔比人投票wo
佢叫橫清界線邊班人先有得投

你斷章取義夠未？

十年前就係
本土/自決有2-3成啦

知你駁唔到啦

呢個post暫時唔見kk1398入嚟護航，佢一入嚟順便問下佢買咗軍火未，等睇佢時代革命

支持689又有罪？
獨派除左唔比投票依家又唔比講野呀

人地獨立公投係全民投票, 你圍爐自己打飛機投做乜撚野柒到喊 一係就武裝革命趕走哂支那

利申：支持港獨

佢直頭因為咁而反對民主自決痴線的
民主先決都唔得，佢地同保皇有咩分別

標題黨來

我有話有罪？有話唔俾講野？
我屎忽㾗貼野關你咩事？

放心，以後會貼埋你

立法會選舉？

佢唔支持而家自決因為點投都係輸, 其實公投根本冇出路, 唔計殖民人口, 本身嚮香港大把奶共賣港賊, 想投到贏根本冇可能

的起心奸搞武裝革命算啦

仲立法會選舉,呢一年成個本土派柒到飛起就快摺埋啦,你唔好講番幾百年前少林五祖?

人地根本無呢個意思
支那五毛 同熱狗水泥軍 斷章取義夠未？

即係未有一個好既方法去界定，仲需要時間去摸索，但客觀上呢個問題係存在
自決公投真係要睇由咩人去投，唔可以隨便就開
克里米亞 錫蘭公投 就係前車之鑑

偷換概念
本土政客柒
但支持本土既二三成人絕對唔會因為咁支持番飯民

你睇唔到就當摺埋

大家有眼睇依家係咩人係立法會抵抗惡法
泛民最廢d人都勁過港獨首領
仲有人提梁耀忠
仆街啦你班獨派唔係好威既咩
泛民搞得死你？

你盲架?
2016年7月 支持港獨17.4%
2017年5月 支持港獨11.4%

唔支持港獨，唔化表會去返泛民

公投係會輸
但搞獨立公投本身就係對支共好大傷害
所以可以唔真搞，但一定要準備搞不停宣傳
支共就係考慮哩點想連自決派都收皮

最公平方法
1997年前有港出世而持有香港人身份證 有投票權

但咁玩法即係主要投票果班都係廢青廢老 結果都係反對港獨

天哥你諗篩選唔好太篩喎 小心奶嘢 定你專登做叉燒比人入 連最後港獨嘅機會都無埋呀

佢講得好清楚要篩走班廢中新移民支那種！
呢個係現實，如果佢地都有得投，支共係唔會輸

我話
'本土/自決有2-3成啦'
屌自己數睇立法會結果啦
Btw哩個時代民調可信咩？
炒左幾多次車？

等於零啦

發展得算好快啦

熱狗就係既

佢無話要篩走
只不過佢認為有呢個問題存在

克里米亞已經係好好既例子

熱狗0
本民青 11%
泛民 89%

新界原居民先有得投

利申：唔係

咁睇，撇除民族、文化差異外，
香港人支唔支持港獨主要都係睇兩點：
1.港獨完，香港人有乜好處？呢度需要大量專家分析同時間傳播，但本土派一向欠缺廣泛性傳媒；
2.港獨完，香港人有乜危險？如何將風險減到最低？講真，你點樣保證共產黨唔會鎮壓你？點樣保證香港有能力打得贏解放軍？起碼真係有班友證明到自己有用性命保護香港嘅覺悟。

換作其他自決方式都係咁考度。

就算你心入面好支持，但始終要解決呢兩度技術層面，否則最後都係圍爐。So Far，我仲未見到任何自決派領袖有好積極咁應對呢兩個問題，真係唔好以為喺FB出下聲明就當全香港人都睇到。

如果呢一刻搞自決公投，我相信一國兩制仲會壓倒性咁贏，因為香港人計過條數，做奴隸總好過坐監同無命。

咁都好。

成班人係到斷章取義

依家係陳浩天講點解唔同意「自決派」，

1. 就係因為，搞所謂自決公投，根本冇勝算，亦係浪費，

2. 就算係，都應該有返個篩選，而唔係將底線set到地底，咁啊豬啊狗都走去投，移左民n年嘅又投得，雙非去投得，唔係長居香港又投得，再加上班新移民（殖民）好多都投歸中，咁搞自決公投做乜鳩

3. 咁不如唔好浪費時間去搞依d

4. 更加冇講過唔俾新移民（殖民）去投囉

樓豬同上面堆人閱讀拎U拎F?

係咪都唔使同你條柒頭皮交代

更何況陳浩天根本冇主張過搞港獨公投，公投係其中一個手段，但唔係佢主張ok?

成班打手就借題發揮，仲要係借個標題黨嘅文發揮
你話好唔好笑

點啊？駁唔到？借題發揮完先發現樓豬係標題黨，就拿拿臨轉話題？

篩選咪姐係唔啤新移民去投囉

國外或大陸一定過唔到

民族黨教義就係用民族來定義何謂香港人，當然存在排他性，香港人才有資格為香港前途公投
連堡主思想係咩都唔清楚，佢現在係要建立香港民間，都適時排去廢中廢老攪獨立公投
故有一百萬新移民不適應投票，你閱讀理解都好差

思維眼光短到咁

擁有香港居民身份既大約有1000萬，但常住香港人口得700幾萬

剩係果300萬唔常住香港既人 有無權去公投自決已經有問題啦

自決公投呀大佬，唔係區議會選舉 hea選完5年後再玩過，一世架

唔傾邊一理人有投票權，咁只會重演 克里米亞公投 錫金公投既後路

明明就係你斷章取義

你肯回應你標題黨未呀？

兩個post不斷講克里米亞同錫金公投
但無人理

無錯，應該起碼有獨立思想能力，
老人院果班蛇齋餅糉無得投！
新移民無得投！

陳浩天不諱言此刻並不支持自決，原因在於香港已有逾百萬中國來港新移民，有學者曾指新移民取向較支持中國、投票支持建制，故必先劃清誰人才有資格投票，搞清身份問題

即係要篩選

拿, 呢樣係你條支那五毛狗講架

斷章取義夠未?

搞清身份問題=篩選???

13億支那人有無權投票選美國總統呀

我覺得要連續在港居住滿十年先有權投票

痴線擺到明要行獨裁，呢D絕對係破壞緊民主嘅人

堡主講果一百萬支那軍團，佢地無資格為港獨公投！ 明明講到咁白都唔明

我想問公投左港獨多數既咁你有乜撚野做
少數既係咪即刻收皮唔做

咁既民主都算民主咩

如果香港大數認為係親中咁你仲有乜計 強行扭曲做利己形勢催眠自己？
不如諗下點cut off好過，例如咩年分以前 係香港出世 父母幾歲前來港或父母同為香港出世先有資格好過，依政見投票同中共有咩分別？
分別咪暴政過中共 權力使人腐敗，佢哋有能力勝任篩選人口既權力咩
呢一代無乜英雄人物值得信賴，昂山素姬 嗰種會唔會係香港出現？

問非所答+斷章取義
人地由身份認同果到講起
我問緊你
[size=6]搞清身份問題係咪等於篩選呀
如果連自己係香港人定中國人都分唔清既
講咩自決公投？

搞清身分 才有資格投票
搞清身分目的係篩選咩人有資格投票，但要攪清身分原因為有一百萬支那軍團係到，佢地當然唔算香港人，無投票權

我一早響高登講唔應該俾新移民投票

仲俾班新移民例如6IX 狂咬

呢個post都有唔少

宜家未有方法好清晰去界定
但客觀上呢個問題係存在
呢幾年我地會常用賣港賊去形容一d人做既賣港行動，咁已經界定緊啦

如果問我點界定，我會認為係取決於佢有無做d咩去奉獻香港，效忠香港，對抗支那惡權

Billy佢呀爺雖然係共產黨員，但佢以自己既方法 行動去證明佢並不會勾結共產黨，證明自己以香港為本位
梁天琦雖然佢非香港出生，但佢用佢既行動同前途去證明自己一心一意 效忠香港，同共黨周旋落去

咁美國總統唔比13億支那人投票選美國總統
咁美國係咪篩選緊？

政治論述當然無可能好仔細去訂定咩咩係邊界
但劃界絕對必須要存在

自決公投，如果係base on公民民族主義去睇，劃界+排外係必須要存在

支那人本來無這權利投 係未到位
同新移民本來有資格投 你要劃清他們不準投
呢種就叫篩選

唔劃界，唔排外
唔講咩先係「民」既民主公投
呢種公投既下場就係錫金同克里米亞

咩叫 本來有資格投？
呢班人香港人有權審批佢地過黎既咩？
佢地落黎住同有投票權係因為支那格硬迫同基本法寫得差
有經過香港人批准咩？

佢地有無資格投係另一回事,問題係你地話堡主無話唔比佢地投

所以你明所謂既民主公投係咩既一回事啦

不過作為政治口號我唔反對

你睇返上文下理，我最多只係睇到話 咁樣推自決公投，會出好大問題
我見唔到佢話唔比邊個邊個有權選，亦都無講港獨公投只比某一立場既人去選

根本唔使造數
你睇下克里米亞呢幾十年多左幾多俄人入去就知
呢個就係「民」既問題

邊到有講？

你個心根本咁諗la又唔敢認

問題係大部分人都係後知後覺所以呢招放落全世界都駛得

而用民族去篩選就冇左爭取民主既旗號，好難爭取外地勢力支持，因為佢地冇插手既藉口

我好想知道幾樣嘢唧.

第一, 我土生土長香港人, 但如果我理念同陳浩天唔同, 係咪就冇資格決定香港前途?

第二, 所謂"決定香港前途", 係咪除咗獨立依個選擇之外, 其他選擇都唔會接受? 輸打贏要?

第三, 真係有公投嘅話, 邊個俾授權陳浩天, 等佢決定邊個可以投邊個唔可以投?

記得睇過民族黨眾議有提及97後新移民，可以用考試去決定係咪一個香港人，考核範圍包涵對香港歷史 文化 核心價值等等。
其實可以用呢個term先去決定佢係咪一個香港人，繼而再講權利與義務。
如果要一刀切，相信羅冠聰都收得皮

其實唔係無可厚非, 以前因為未有民族自決呢樣野
當發現呢樣野時已經 既成事實
但支那殖民香港, 香港係到變緊人間樂土定係地獄?
所以必需再對呢種民族侵略多加防範

例子其實唔止克里米亞, 中俄同中印之間都有類似既 民族侵略
印度推左幾百萬人去印支邊界到住, 霸埋支那果一份, 搞到支那呢十幾年係印度果邊放棄左超多領土
支那推左超多人去支俄邊界到住同做生意, 由於兩國間既邊界無設防, 搞到支那人霸俄國地愈霸愈多

如果唔分清楚咩先係民, 咁即使公投後都會有好多爭議, 有一大班人唔認數已經好大鑊

題目由陳浩天出，點樣為之合格，陳浩天講就係?

簡單啲講即係點都要獨立囉

個人意見:

1. 只要係企係香港人呢邊, 就有資格.
2. 唔一定訂死係港獨, 如果話想香港有更高既自治地位, 去到英國對直布羅陀既關係一樣得
但中間有個問題, 如果選項包含一國一制, 完全回歸支那等選項既話, 咁當日搞自決公投黎做咩? 我地就係因為唔LIKE 支那, 唔GUR 支那 同港共先要搞先決公投
如果最終結果係返返去支那既, 咁搞個公投黎做咩?
3. 唔係由陳浩天去決定邊個邊個有權投, 但中間一定有D 人無權投

企喺香港人嗰邊本身都無客觀定義，保皇狗都話自己企香港人嗰邊架

公投係因為而家香港同中國嘅關係出咗問題, 所以想重定訂立關係嚟去解決雙方嘅問題. 你唔能夠忽視香港係有最少三份一人係土生土長但係熱愛中共, 咁果班人嘅意見又需唔需要聽呢?

係囉,你地有冇問過原居民
非原居民一律冇權自決

呢d一定唔會係陳浩天決定啦
一定係集眾人之意見去決定
例如成立考核處去制定題目同考試
不過十劃都未有一撇
如果將來真係獨立到，我地都唔知係咪到啦
所以9up下完算啦，無需太認真

如果"有權審批佢地過嚟嘅"先有投票合法性, 咁八十年代前抵壘政策嚟香港果堆都應該唔可以有權投喎.

我香港人，BNO，香港出世，一直住香港，點解要接受其他人評核?我唔合格嘅話係咪冇得香港居留? 咁係咪變相種族歧視?
我出評核陳浩天考決定佢係咪香港人得唔得?

咩啊?
民族黨眾議講嘅考核對象係97後新移民喎
97前當然唔使啦

點解一定要用九七畫界? 九七前就住香港嘅就冇瀨共衰人?

成日講到新移民好似唔係人咁
痴線的，佢地唔洗要人權？

點解要1997,而唔係1984 or 1949 or 1899/1842
唔好俾我up 中,民族黨裡面根本有人係新移民/父母係大陸人既單飛

所有新移民（97後到港）必須宣誓效忠香港，否則視作間諜

淨係咁都有排拗

明明人地話唔贊成公投
做咩係都要假設陳浩天話要篩選公投？

唔講奶唔奶共先，咁97年7月1前呢班人事實住係香港，係香港人。
而民族黨提要考核，主要因為97後新移民無經過香港人審批，所以用呢個方法去考核。
Btw我都只係略略睇過，無深入研究，睇到呢topic先記得，純粹講出黎比各位參考下

咁我咁問啦, 陳浩天講嘅爭取獨立, 係咪冇諗過用民主方法嚟達成依個目標, 或者就算超過一半市民唔支持獨立, 佢都會漠視民意去推動依樣嘢?

如果效忠就有身份證
保證聽日就全中國起碼13億同你唱god save the queen
考試評轄就可以做香港人??
考試呢家野對中國人黎講easy job啦

佢咪話公投唔係一個選擇囉

2. 所以佢地既公投TOPIC係 「蘇格蘭是否應該成為一個獨立的國家？」（Should Scotland be an independent country？）
唔會有個choice 係支持蘇格蘭留係UK
因為scotland 己經係UK入面

對返香港, 咁公投topic 係: 「香港是否應該成為一個獨立的國家？」（Should Hong Kong be an independent country？）

1+3. 所以我都話現時無一個好嚴格既標準去界定
但話唔使趕人走就一定無可能
[9 UP] 不過未來會有一班人幫我地去分, 去畫條線出黎
民族共同體構成既最大動力, 往往來自於外力 [9 UP]

佢冇講 我點知？
可能 因為港獨本身同民主係可以對立

知道自己駁唔到人就利申9UP打底
泛民支持者幾時會需要做呢D下三流手段
鞭到你死淨把口嬲到面都紅哂要講廢話呀
真係唔廢都唔會係獨派

陳浩天説: 「有民主都是沒有用，如果中共有更多人移民（移居）來香港，那到時候話事的都不是我們香港人。」

陳浩天要行既係種族分離，所以要建立香港民族，其他的都不是香港人

咁如果係嘅, 就冇理由怪冇大多數支持喎, 畢竟而家大部份香港人要嘅係民主自由, 唔係獨立啊.

有幾顛同中二病既人先會咁做！

民主嘅殖民同獨裁嘅獨立, 如果真係二揀一就一定係揀前者, 因為就算民主程度幾低都仲有少少制衡, 但獨裁就算獨立都未必到市民去發聲.

咁呢樣你就要問講民主自決果班人
即係gphone 眾志 小麗老母果班人

正正因為諗到果一班人, 所以我先話公投自決, 一定要將某一班人從呢個共同體中排走, 唔係呢個共同體 唔會穩定, 個公投結果好大機會唔認數

陳浩天佢講明任何手段搞香港獨立, 所以唔會限死公投呢一項

咁就要睇你幾時開始計啦

9 Up 係討論時可解作為缺乏文獻參考之下所作出嘅statement 嘅申報
可解作為一個take it for granted 嘅 假設 同有錯比人屌時希望對方細力啲時用嘅

唔明閣下為何可以係9 Up 兩個字 無限上綱 人身攻擊

掉番轉, 如果公投嘅選項係有齊晒最極端嘅選項去俾人揀, 啲人揀完知道自己唔係大多數, 先有承認依個公投嘅基礎. 如果冇"一國一制"依啲選項, 支持依啲解決辦法嘅人就有藉口話公投不代表佢, 唔去承認個公投了.

五毛又跪辯
既然有香港民族, 就即係香港人啦

依家人地有證有據 有立論
你就9UPFF
唔笑你唔通笑你老母生到你咁撚蠢咩

現階段一詞並唔係有一個固定時間嘅量詞
現階段可以到2047年仍然適用

同時如果聽日 突然所有新移民全部識講廣東話 支持民主 同盟希望中國共產黨倒台 同香港獨立
新階段就會係聽日開始

請閣下指出
以上9UP同
香港賭魔所提供嘅證據有何衝突？

所以如果民族黨唔搬龍門既話
結論一定只有原居民先係香港人

要搞港獨係咪要好似is咁
拖晒其他非香港人出公海
咁d原居民一定會嚇到賴屎
然後支持港獨

五毛REPLY 你做咩咁認真?

又秒

兩句並無衝突
你想表達啲咩
民主=/=港獨

支持一國一制既人就唔會去投
因為宜家幾乎可以肯定既係香港都係向一國一制進發
點解要自決公投? 就係因為大家決定唔到未來係點/想改變目前現況先會搞
投個"己知既選項" 咁你投黎做咩?
話無呢個選項唔公平唔代表佢只係 五毛作出黎既藉口

係唔係即係話要等囉
或者港獨本身同民主香港一樣都係冇可能囉

你只會教精D笨土派
笨土派依家冇哂人
得返網上遊魂
係我就只會恥笑
唔會教精佢地
不出兩年一定會收哂皮
淨係出席泛民既活動收捐錢

同18歲係成人一樣
係一個無關嘅指標
Btw陳浩天有講九七前後咩？

因為97回歸 中共殖民開始囉
時事台真係好撚多on9仔
Btw 香港獨立 中港區間

未即係話要等奇蹟囉
或者港獨本身同民主香港一樣都係冇可能囉

又叫口號 上網都要壯膽呀？
柒到自己都唔敢睇？

獨派水準咁高
好值得集會只有幾十人出席

由幾時開始你覺得港獨係納粹黨咁樣玩生物血統分別敵我

又有「毒派」嬲豬LA

呢班失敗者
係上網先咁威風即
現實係完全冇SAY
唔好理佢地啦

當建制冇得投 都仲有一大班冇投建制嘅港豬投反對票

用個最bias 嘅 sources

佢呢句就係講緊我頭先講 "邊個先係民"既問題
香港既前途, 應該係由香港人去決定, 定係連同13億支那人去決定?
咁dna 呢樣野先天存在變唔到, 但民族認同就係後天人為造成
佢係擔心緊支那 滲沙子既問題

條友根本就亂用名詞, 查下咩叫種族先啦

大學

有撚咩戇鳩 大學都係泛民支持者多過講毒
全世界得高登連登係講毒支持者比泛民多

熱狗水泥軍
你柒夠未?

最多=/=大多數

都講左熱狗同陳雲都係現實冇人支持既垃圾
同本民青 - 本土民主前線 民族黨 青年新政
一撚樣
依家要反抗中共唯有ALL IN泛民
係都要話我熱血水泥隊我都冇法子

擁有香港居民身份既大約1000萬
但常住係香港既得700幾萬
你覺得咁真係無問題?

比D tips 你估下重有咩可能性

泛民支持者同講毒支持者水準真係高下立見
搵條網上二打六都界定到投票標準
陳浩天就得個講字，標準都諗唔出
獨派首領

不反對
我認為仲需要一次極具爭議既大事, 咁就差唔多啦

港獨撚係咪上腦，你地咁篩選，爭取緊既唔係民主

雖然只係少數圍爐打丁，但係真係好on9

睇呢個POST就見到泛民支持者高質過講毒支持者幾多
三歲細路哥VS.泰臣

民主同民族係一體兩面黎
假如無民族根基
民主都唔會行的好
[9up少少]
經過果樣大事後, 保守估計, 大約有3成人將要放棄香港人身份/無權決定香港前途, 需要從呢個共同體中趕走

民主某程度上就係少數服從多數既野
你e家知自己爭取緊既野唔係大眾接受
就改個遊戲規則，究竟幾無腦無恥既人先可以理直氣壯咁講出黎

仲出黎柒
你除左有勇氣仲有咩優點？

公投係俾發達國家用嘅
香港呢啲民智未開嘅落後國家就算撚數啦

我地公投分左李家誠副身家, 大家話好唔好呀?
眾人: 好!!!!
誠哥: 反對!!!
眾人: 少數服從多數, 分家

btw, 人地根本唔係講緊呢樣野, 五毛斷章取義到咁都咁多人信

所以咪要比有良心同有好多專業人士既泛民領導囉
點都唔到你講毒派

我冇追曬啲討論
都知有堆慣性死曬全家嘅中國狗
純粹問下點解成日咁執著啲terms
要引用自然會用，會講明
唔係引用緊概念，咁啲terms梗係會有意義上嘅不同，例如民族已經定義餐死
當年所謂垃圾中華民族咪又係自己鳩up出來
成日話咩唔夠客觀啊鳩up啊
大把理論一開始都係鳩up討論成形架啦
所以大家比人話咩冇客觀標準啊
啲論據邊度來啊唔撚使理
因為你其實唔一定要有
當然冇嗰陣你要靠自己解釋同說服人
但唔使苦苦追尋啲咩已有論述backup
港獨係個萌芽階段
所有論述都未成熟
就係要靠我地去定義去解釋
塑造一個最能夠保存香港文化同價值嘅民族或者身份論述
每一個地方嘅文化歷史都唔同
香港只能夠參考外界
到真係要救香港滅支那就要靠自己去界定一套論述、核心價值之類

假如世上剩20人
14個人支持獨裁
得6個人支持人權自由
而你又咁啱係其中一個
你會接受獨裁定反抗？
我會揀用一生去反抗
因為民主唔係單單多數話事
核心係背後嘅公義
咩係公義？冇定準的
睇你信邊套，我就覺得大陸嗰套漠視人權，人民道德淪喪不如狗嘅價值唔係公義，你呢？
兩套野注定不能共存，一係你死一係我亡

明明講緊改rule唔比一百萬新移民玩公投，仲講明民主無用，只會被中共玩弄。
而家好似眾人皆醒你獨醉

笑撚死，你中意聽到反對意見就話人係五毛我都無計

你用一個所有人都有份既制度
同人個individual ge property 去做比較

我只能夠講 港獨萬歲

港獨本身係無須理民族

獨派：一人一票我無勝算

獨粉：咁點算呀

獨派：傻豬，我地唔比佢地投咪得囉

第二點planb。自決派舊時都有討論過放咩入去投

第一，三點講左
原理上嗰標準都應該有多數人支持先有認受性
但咁只係將個問題推上一步
同埋現實上可行性係零

明明人地話公投不利港獨
你就屈人要唔比投建制投票
重話人眾人皆醒你獨醉

所以我認為planb最初話會放一國一制入去俾人投係合理
不過最後俾熱狗屌到收番

咁可唔可以解釋下點解不利港獨就可以改玩法

人地講明香港由一百萬人新移民，不利公投
要玩就要劃清邊d人有得投 擺明篩選

邊個講公投就唔洗武裝革命

你一開始個解釋未ok囉

雖然好憎中共，但比班無腦港獨掌權只會更差

結論： 大家努力賺錢移民吧

唔洗
港獨已證實冇市場
左右唔到大局

武裝革命

ok, u win

lihkg 究竟有幾多中學生

佔鐘論點

我寧願比個易推反嘅極權統治

爭取完港獨，之後呢？

有d 獨派既言論有point 我係buy 的，但你搵個弱智出泥玩篩選，又武裝革命咁

講野無point, 見相反意見就標籤人五毛

可唔可以話我知靠你地班智障，可以點樣令香港好

大家咁話la 建設民主中國 推翻八三一決定

有咩問題？

QUOTE錯

有朋友講話少數服從多數可能做成多數人嘅暴政, 其實係合理嘅. 但多數人嘅暴政, 正正係講緊多人果邊利用人數優勢, 剝奪少數人嘅選擇同權利. 多數人嘅暴政重點唔係人數, 而係對選擇權利嘅唔尊重.

而陳浩天講嘅有一啲人冇資格決定香港前途, 正正就係對選擇權利嘅漠視.

係國際人道壓力 唔係政治支持
你睇下巴塞獨立公投有幾多國際支持？

LGBT？

咁中國對國際社會利益大定香港大？

台灣easy mode都未有人做la
唔好FF咁多
叫人公開支持香港重難過叫人黑市賣武器比港獨

一個社會嘅主權範圍，並非無限大，唔會對世界所有人負責。所謂多數人嘅暴政，係多數人剝削同一個主權範圍內嘅人，對範圍以外嘅人有唔平等嘅對待，並非所謂「剝削」。例如：香港嘅選舉，非洲某國嘅人係唔能夠參與。

小弟大膽嘗揣釋陳浩天嘅概念。香港嘅主權本來係唔屬於中華人民共和國，1997所謂歸還係唔成立。故此，香港嘅主權係屬於97主權移交前嘅香港「合法」居民，後來由中國落蒞嘅香港居民並無擁有香港主權。呢家部份人口中講嘅「篩選」，係要分出本來對香港無主權嘅人，唔能夠參與公投，並唔係對佢地個人權利嘅剝削，因為佢地本身無權，唔係香港一分子。

至於，條線點劃，分出邊啲人有權，邊啲人無權，就可能未必真係陳浩天個條。

人地公投都唔敢
你就知國際支持幾有用

獨派成日笑人搶高地，但現代社會就係buy呢套，冇高地國際社會會冇籍口介入，平民大眾都會唾棄你，只能說班獨派真係唔識政治

國際支持係比你緩衝+backup用，穩打穩紮先可以唸下一步

由頭到尾我都話緊樓主五毛
咁出名都唔認得佢？

佢根本唔係講篩選 呢個意思

當run一個民主制度，就必然會形成一個有共同價值觀，記憶同生活既共同體
其實咁已經係民族
瑞士加拿大等都有民族認同，新加坡都有，雖然係後天形成

但香港因為係對住13億低劣既支那人
所以個民主制度要run得順就一定要base on民族意識
劃定共同體邊界
咁先有可能頂得住13億隻蝗蟲